\section{CONCLUSÂO}
\subsection{}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{\secname}}

  \begin{itemize}[<+->]
  \item O presente estudo investigou a ocorrência de fluxo de potência ativa reservo em unidades consumidoras;
  \item Inicialmente associava-se esse fenômeno à existência de irregularidades no fornecimento de energia elétrica;
  \item Demonstrou-se, porém, que cargas trifásicas passivas podem, em determinadas circunstâncias, ocasionar fluxo de potência ativa reverso em uma ou até duas de suas fases sem que nenhuma irregularidade se configure na instalação elétrica da unidade consumidora.
  \item As conclusões deste trabalho ainda não permitem diferenciar completamente o fluxo de potência ativa reverso indevido do fluxo de potência ativa reverso ocasionado por condições legítimas de carga.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{\secname}}
  \begin{block}\ 
    Pode-se afirmar que sob nenhuma circunstância e em nenhum tipo de topologia de carga a potência ativa total pode fluir da unidade consumidora à linha sem que haja alguma capacidade de geração de energia elétrica instalada.

    Por outro lado, quando a potência ativa total for positiva, existindo ainda assim fluxo reverso de potência ativa em uma das fases, um estudo do \textit{locus} das potências complexas de cada fase se faz necessário.
\end{block}
\end{frame}

\subsection{RECOMENDAÇÕES}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{\secname}}

  \begin{itemize}[<+->]
  \item Embora normalmente os neutros das instalações elétricas sejam aterrados no padrão de entrada das unidades consumidoras, convém estudar futuramente o comportamento de cargas em estrela com neutro isolado.
  \item É preciso também que se proponham técnicas capazes de distinguir com eficácia o fluxo de potência ativa reverso autêntico ocasionado por características de carga do fluxo indevido acarretado por fraude ou falha de medição.
  \item Sugere-se para isso o estudo do comportamento das diversas cargas quando submetidas a transformações matemáticas como a transformada de Fortescue.
  \item Em uma linha menos analítica é possível também implementar técnicas computacionais e de inteligência artificial para que algorítimos de classificação sejam capazes de identificar cargas legítimas de cargas fraudulentas.
  \item Pode-se utilizar a biblioteca Fidelia para esses fins, inclusive propondo alterações e melhorias.
  \end{itemize}
\end{frame}